 01:17, 26 февраля 2019
Две трети клиник пластической хирургии вРоссии оказались опасными
Нарушения, связанные с угрозой жизни и здоровью пациента, обнаружили почти в 70 процентах всех клиник пластической хирургии в России. Об этом сообщается на сайте Росздравнадзора.Персонал не наблюдал за больными круглосуточно, использовал незарегистрированные, некачественные и просроченные лекарства, неправильно их хранил, применял непригодные медицинские изделия. В одних больницах не было необходимого оборудования, в других врачи оказались плохо подготовленными.Проверили 1257 учреждений. 903 из них (72 процента) — частные. Выявили более 3,2 тысячи нарушений в 820 клиниках. С большинством Росздравнадзор столкнулся в негосударственных (663 организации).Приводятся примеры. В Кемеровской области вместо хирурга операции выполнял офтальмолог. В Москве врачи сами покупали грудные импланты без документов, подтверждающих их качество. Трех пациенток больницы, в которой они работали, пришлось увезти на скорой, а на имущество наложить арест. В клинике в Ростовской области не оказалось интубационного набора и наркозно-дыхательных аппаратов, а в Ставрополе — рентгена и оборудования для оказания экстренной помощи при шоке.Составлено 1350 протоколов об административных правонарушениях на общую сумму в 21,16 миллиона рублей.
